［社狗冚家鏟］炎夏天台屋飆至39°C 社協倡發3000元高溫津貼

【星島日報報道】踏入夏季不少市民都選擇足不出戶，安坐家中大開冷氣，過一個涼透心的暑假。不過同在香港地，仍有不少劏房籠屋居民，日日飽受高溫煎熬，影響生活、健康及家庭關係。香港社區組織協會調查發現，大部分籠屋、板房、劏房及天台屋在初夏的室內氣溫已達30度或以上，並高於室外1至4度不等；而高溫之下，家庭的額外支出佔比例中位數為1.5%（400元），最高更可達14%（3000元）。協會估計，香港現時有多達21萬人面對同樣問題，促請新政府正視，又建議當局發放3000元高溫津貼等。
有深水埗天台屋租戶指，近日屋內溫度高達39度，即使開齊冷氣風扇，室內氣溫都高於30度。受炎夏影響，租戶指家庭開支增加，家人身體不適時常感冒，子女學習亦受影響，希望政府提供高溫津貼，紓緩他們高溫下的生活壓力。亦有跟母親同住於深水埗30呎劏房內的中學生指，即使天氣炎熱家中溫度高達30多度，但礙於家境不會時常開冷氣，想到泳池游水消暑，亦因入場費高昂而不敢提出要求。

香港社區組織協會上月23至28日就暑熱天氣對私樓租戶生活影響進行調查，向143個籠屋、板房、劏房租戶發出問卷，了解他們的居住情況、暑熱對生活影響及開支增加數目等；並在各區劏房及天台屋擺放溫度計，比較室內外的溫差。
調查顯示，大部分籠屋、板房、劏房及天台屋的室內氣溫都達30度或以上，而且都遠高於室外1至4度不等，有深水埗天台及長沙灣板間房最高錄得37度，較室外高出4度。不少受訪者都表示高溫環境會影響健康、社交及家庭關係，七成人指無法入睡或失眠；五成多人指高溫之下情緒不穩或脾氣差了；五成多人健康轉差；亦有近兩成人指與同屋家人爭吵多了。
是次調查受訪者主要來自2至4人家庭，家庭收入每月中位數為9900元，而每戶水電費佔入息比例中位數為5%，租金佔收入比例中位數為40%。炎炎夏日之下，不少家庭都要多開冷氣和風扇及提高用水量等，直接令家庭開支增加。調查發現，高溫額外支出佔比例中位數為1.5%（400元），最高更可達14%（3000元）。
香港社區組織協會建議政府實施實時紓困措施，包括每年向籠屋、板房、劏房及天台屋租戶發放3000元高溫津貼，並在暑假期間免費開放泳池供市民使用；長遠應解決房屋問題。

召喚上次支那地產義士

一來份錢就包左架啦

二來最多游水，電費收平啲

屌你老母憑咩多三千蚊

去m記囉，圖書館囉

窮就預左要受架啦

窮人唔扑野

至少可以唔駛累多幾個人...

以前可以落西九美食廣場果層座

依加唔知得唔得

30呎

問公安部攞津貼啦，日日批百五人落來，連住都無得住

上去遼寧號訓啦